李寧院士售實驗室動物獲利千萬被囚

【大紀元2020年02月11日訊】武漢肺炎疫情持續擴大，武漢病毒研究所P4實驗室備受關注。近日「李寧院士出售實驗室動物獲利千萬，被判12年」的消息，在網絡廣為流傳。
今年1月2日，吉林省松原市中級人民法院判處有「最年輕院士」之稱的中國農業大學教授李寧12年徒刑，罪名是「貪污課題科研經費共計人民幣3,756萬餘元，其中1,017萬元是銷售實驗室淘汰動物和牛奶所得。」
判決書中有這樣的一段：
「自2008年7月至2012年2月期間，相關課題在研究過程中利用科研經費購買了實驗所需的豬、牛，對出售課題研究過程中淘汰的實驗受體豬、牛、牛奶所得款項，被告人張磊（李寧控制的公司高管）向李寧請示如何處理。李寧指使張磊將該款項交給報帳員歐某甲、謝某甲帳外單獨保管，不要上交。歐某甲、謝某甲遂將該款存入個人銀行卡中，累計金額為人民幣10,179,201.86元。」
也就是說，這名轉基因科學家，把實驗室的轉基因豬、牛和轉基因牛奶拿出來賣，賺了過千萬。
判決書沒有寫，實驗淘汰的受體豬、牛、牛奶都賣給了誰，但列舉了給他們虛開發票的公司，還都是大公司。

這些動物和牛奶能否食用？會否帶有病毒或病菌？為何實驗室不銷毀實驗動物並作無害化處理？無人知道。更沒有人知道，中國是否還有其它實驗室，在悄悄地出售實驗室動物。
海內外網民聯想到「武漢病毒研究所P4實驗室」，議論紛紛：「武漢病毒也是這樣流入民間的嗎？」「 細思恐極！」
「內地實驗室的動物流入市場絕對不是天方夜譚。」
「這次新冠病毒肯定是實驗室動物被賣到市場的，等著吧，武毒所肯定有人賣實驗動物。即便證據全毀滅，但那裡的研究員肯定有嫌疑。」
「武漢病毒是研究所將實驗動物拿到華南市場去賣而泄漏出去的，還不相信？？？？？！！！！」

「同意，只是冰山一角。這樣唯利是圖的院士，絕不僅他一個。前幾天那個師娘事件，等等等等。唉，中國再這樣下去，真令人擔憂啊！」
「之前就有人說武漢病毒是研究所將實驗動物拿到華南市場去賣而泄漏出去的，我還不相信，看到這個案子可能只是冰山一角，這幫家伙已經毫無道德底線，都該槍斃。」

「這是為官方最後承認武毒所玩忽職守導致病毒外泄造輿論？」
責任編輯：心鑑#

CLS

「大陸科學家冇道德底線」完全同意→
如果唔係被國際輿論煲到天花板，賀建奎早就攞大陸乜柒獎，發咗達啦！

全球最大人體實驗室
無道德底線下限

d動物受到真 。雙重打擊
做完實驗都算 仲要被賣做埋食物？

仲以為係處理實驗動物屍體果D大媽阿伯先貪果一個幾毫
點知連院士 都係咁
武汉肺炎咁樣流出市面完全唔意外
差在估唔到收水果個原來係院士